(真核爆)明愛醫院急症室廁格爆炸 現場遺碎裂玻璃樽

明愛醫院急症室內一個男廁凌晨發生爆炸，無人受傷。警方指一個自製炸彈導致了今次爆炸，暫時未有人被捕。醫院一度疏散急症室內 20 名市民，服務一度受阻，直至 5 時許回復正常。

事發在凌晨兩時半，有急症室員工聽到公眾洗手間發出巨響，入內見到一個廁格發生爆炸，於是報警，在醫院當值的警務人員到場將火撲熄。

深水埗警區刑事調查總督察莊翹偉表示，警方在廁格發現一個約 10 厘米闊、15 厘米高，已經碎裂的玻璃樽。另外經初步檢驗後，又在玻璃樽內找到電線及電芯，懷疑是自製炸彈。莊翹偉又說，爆炸品呈粉狀，強度不算高，詳細要再進一步化驗。案件交由深水埗警區重案組接手調查。

明愛醫院發言人指出，急症室員工今日凌晨約二時三十分，聽到公眾人士洗手間內發出巨響，發現其中一個廁格發生爆炸，無人受傷，並通知警崗警員。期間，急症室仍提供服務。院方會協助警方調查個案。明愛醫院譴責蓄意在醫院造成破壞，危及病人安全的行為。

工聯會又做野

暴動波蘿